殭屍恆星首被發現，不斷重複自爆與復活的過程

理論上，超新星爆炸之後就該邁入死亡，但一個國際天文團隊最近在距離地球約 5 億光年處發現 1 顆「屍變 」的超新星，於過去半個世紀內多次自爆、滿血復活再自爆 ，完全混淆科學家對現有超新星生命週期的理解 。研究團隊初步假設，不會死亡的超新星可能與大小有關，以致傳統的死亡理論不適用這個龐然大物。

全文：

超新星（supernova）是某些恆星在演化接近末期時經歷的一種劇烈爆炸，這種垂死前的掙扎極其刺眼，過程中突發的電磁輻射能照亮所在的整個星系，並持續幾週至幾個月才逐漸衰減為不可見。期間，一顆超新星發出的輻射能量可與太陽一生輻射能量的總和相當，且超新星爆炸，甚至有可能促成類似太陽系的形成。

通常超新星爆炸後的亮光會在 100 天內消失，有些可能持續超過 130 天，但非常罕見。不過來自夏威夷凱克天文台（Keck Observatory）的科學家最近發現異乎規則的現象，名為「iPTF14hls」的超新星從 2014 年觀測至今，3 年內至少經歷過 5 次死亡、復活的屍變過程，亮光持續了近 600 天。

2014 年 9 月，位於聖地牙哥的望遠鏡觀測到「iPTF14hls」超新星爆炸，科學家按照基本流程對其光線進行分析以了解爆炸物質的化學成分，並將之歸類為常見的「II-P 型超新星」，即在光譜分析中，最大亮度之後的光度下降曲線會出現「高原區」，視星等會維持幾個月穩定不變，然後才繼續下降。一切都很正常，直到幾個月後，凱克天文台的科學家發現這顆黯淡的超新星又重新變得明亮。

科學家有感不尋常而回頭翻閱舊資料，驚訝發現在 1954 年時，同一地點就已有超新星爆炸紀錄，1993 年的數據它看起來更似乎「已經消失」，直到 2014 年再次劃亮星空，這代表過去半個世紀以來，超新星不斷重複吸收物質、崩潰爆炸的過程。這項研究已發表在《自然》期刊。

個宇宙D野真係痴撚線

遲下會唔會有人用呢粒彈出彈入星寫小説甚至拍埋戲

幾時都話
科學係呃9人GA

我覺得人類真係探索唔到太多
只可以靠推論，但之後又被自然推翻

科學一直都係有新證據就可以推翻立新論
有咩呃唔呃人?

新恆星應該名為「亞視」

亞視永恆

叫宮崎駿

言下之意,姐係之前既都係流料?

x2

科技進步下, 搵到新證據去推翻舊, 不等於之前所有都係流

靚抽

科學係一種思考方式啫
有咩呃唔呃人

地爆天星

宇宙真係好撚奇妙

所有料都係真嘅 至於點樣演譯 就睇你本人幾有料 隨住新料越嚟多 演譯結果就會一路完善 如果你因為理解錯咗啲料就話係俾人呃咗 就係你自己冇料 科學唔係宗教 只係一個不斷尋找客觀事實嘅學問

佢自己係個強大引力源 又俾佢不斷吸收到星塵 成件事好似好合理喎

Dormammu, I've Come To Bargain

外星人做緊星體操控實驗

科學一直都只係無限接近真理 正因為可推翻性佢先至有價值 其實亦都說明現存嘅科學只係一定程度上嘅真理 喺某啲情況唔work或者被推翻係好正常 只不過依家啲人蠢撚過隻豬先奉科學為真理 全盤否定精神論

會唔會真係有思想 自己控制緊個循環

問題係拎黎洗錢都唔錯啊
我講緊邵逸夫個種

又幾似FB個D咁
出篇文,班平民打哂飛機當自己有貢獻過咁

你個論點表達到我想講既野 THX

其實點樣睇到5億光年以外既野

同聖經一樣

利申:尻UP

條友一定支那/廢老奴才思想
接受唔到西方批判思維先講出禁低智的說話

追左兩版 仲未有人問有無外星人

表你老母
你知唔知乜叫呃人

永動機？

#25

佢就呃人喇
乜野叫可證偽都唔知，就話呃人

落地獄啦你地

大把啦,咁燥做乜

淨係原PO1樓呢個CASE已經係
你有睇到5億光年既器材,同咁多時間MARK實個星系?

返工放飯壓力大就唔出黎吠啦

一個人講話有
後面既人跟著話有
然後有唔信既人,極端激烈既會武力解決異類,西方叫呢D人做「異端」「異教徒」
溫和D屌左先算

覺唔覺好似某D宗教咁?
啊SOR,呢家既西方接受到異聲,香港係唔得

咁得意

同你講科學呃人有咩關係?
定係你想講你係教主?

條友真係唔識

無限金之素材

超新星既光
要行5億年先到地球
咁係地球見到既
係咪5億年前既超新星
一直都搞唔清楚咩係光年

余海峯又要研究下

正式名為（亞視恆星）

但係就算比佢吸曬d野翻去，佢都唔夠條件進一步進行核融合啦。成件事好奇怪。

Dr.Strange

nature paper

彈出彈入星係咩命名法

刷首抽?

係
光年即係光要行1年嘅距離
5億光年嘅距離即係光行咗5億年先俾我地望到
所以我地真係睇緊5億年前發生緊嘅事

呢啲叫「典範轉移」

光年（英语：light-year）是長度單位之一，指光在真空中一年時間內傳播的距離，大約9.46兆公里（9.46×1012公里或5.88×1012英里） 。

會唔會係外星人版核試

霍金預料該恆星會存在未知元素

講啲五億幾年前嘅嘢

科學呃人啲，定本聖經呃人啲？

無光行埋黎隻眼度鬼望到

五億幾年前嘅野就咪攞出黎講啦
又回帶

其實我地好多觀念都係可以被推翻 新嘅觀念又係建基於錯嘅觀念上， 所以先有笛卡兒講嘅懷疑論，呢個世界可能得一樣嘢係真，就係你思考懷疑緊，你存在

人類真係好眇小

距離地球約 5 億光年, 係唔係即係我地晌地球見到既已經係5 億光年前發生?

係,即係你依加睇到既光係行左5億年先傳到地球

lm

係五憶年前發生 d光行左五憶年先到地球

唔一定咖，時間係宇宙唔係絕對，只有光速先係。
個星五六十年就一個cycle, 可能我哋睇到嘅係十幾億年前嘅事

人死後若能在宇宙中探索 看透萬物的話

人類連太陽系都未摸得清⋯
果隻吸太陽能量既巨型ufo都唔知係咩黎

又一次証明new age 啲野屌打科學

5億年前既事

Bam完又翻生

反而想知有無辦法睇到佢依家係點

冇，太遠啦只可推測

你而光速飛5億年就得啦

入蟲洞啦屌

恆星：屌又卡關

呢個現象就好似一個人走左入個沙坑咁,個沙坑就係個重力場
當佢想走出個沙坑個時,因為個坑太深
佢唔夠力走出去,最終又轆番入個坑入面,周而復始
呢個現象係由一個日本人係打golf個時無意中發現的,所以由發現者命名,叫做安倍現象

都唔知係咪一定出得返黎
飛過去明確好多

屌，一起底見到個「求助，恆生自己寄左張信用卡黎」Post
原來個語癌白痴仔係你，怪唔知講埋啲無常識嘅嘢

究竟啲科學家係點計倒個距離？

佢而家用緊既電話同上緊既網 ,

都係科學既結晶黎

so?

飛五億年去到都係睇五億年後既野啦，唔係現在喎

有聲

望住佢黎飛咪可以

你五億年後睇，就睇到佢依家點

其實有無人唔知咩係天文台⋯
香港天文台有無做天文台做嘅嘢我就唔係好清楚，但平時做緊嘅不本應係氣象台做嘅嘢⋯⋯⋯

啱啊
不過港豬慣咗人講你就信 無計啦

屌你老母臭閪打

咁佢都係5億年之後先知喎

依到講緊嘅1日係咪我地所認知嘅1日？

哈哈哈⋯⋯
巴打⋯留意⋯⋯⋯⋯執返啲腸⋯⋯去紅館開棟篤笑?

正路都係指地球日

其實陣唔一定係5億年前..
只係以人類對光既理解 為5億年前

唔比d光穿過蟲洞 / 經過d扭曲空間變快/慢左
又可能係一來一回2.5億年前既地球反射

呢啲有小小david hume 嗰啲哲學成份 唔識都正常嘅

宇宙有bug simulation theory

學是學非，明辨是非
我地有幸請到物理學家安倍白衫先生為我地親身示範

請想像白衫先生就係自ˆ&*爆後射出嘅物質
當圖中呢舊白色嘅物質向外射出時，因為不敵個坑嘅引力，功敗垂成，終於都係轆番入個坑度
不過當佢抖夠之後，又會再次自ˆ&*爆
但係因為白衫先生有心冇力嘅關係，始終都係出唔到$%ˆ黎
所以就形成左呢個不斷重複自爆與復活的過程

簡直就好似睇緊今日睇真啲播解剖外星人一樣

1. 可能係一種心跳
2. 或者只係中左bug

唔好叫佢做超新星，開個新名叫疆屍星. 即刻冇混淆

外星炸彈

去新假期睇下有乜柒芝士垃圾今晚食啦
科學你識條春咩

之前咪成日話唔知幾多光年有個星球同地球相似，可以去住
但其實已經消失左都唔定

即係而家睇到嘅係五億年前嘅嗰粒星

科學不嬲都係推進式，你未搵到新理據推翻舊理論，舊理論就係唯一站得住腳嘅理論，今日嘅突破係根據昔日前人嘅努力，配以嚴密嘅論證
更何況係探索宇宙太多未知/未解因素，每幾年都會有所改變

其實 5 億光年外嘅星係點探測到,
屌真係遠撚到卜街
有冇人可以簡單講解吓

就咁企喺到就探測到，其實你望上星空，好多星都係幾億光年遠，你望到嘅光可能係粒星幾億年前發出嘅光，所以其實你望住個星空就等於睇緊宇宙嘅歷史

唔通因為相對論推翻牛頓力學所以度剎車痕計車速係錯?

有咩高見？

金仔係外星試爆

恆星名係咪叫亞視永恆

想知x2

紅移

Parallex

可觀察宇宙
已經有幾千億個星系
銀河系
連一粒塵都講唔上

可觀察宇宙之外
仲有咩呢

Doppler effect

超新星：我彈出又彈入呀 打我呀笨

無撚讀過書既人就會咁講

當知道自然療法順勢勢法呢d濕鳩野都有人信既時候
就會發現呢個世界好多人就算讀過書都係on99 無撚腦

我覺得係
就好似以前人人都以為地球係宇宙既中心咁
科學本身就係一個不斷推翻既過程
真理愈辯愈明

會唔係太遠分唔到重疊既二粒星呀
二位本身好近既雙星系
幾十年前爆既係第一粒
但當時根本測唔到二粒
之後第二粒吸晒旁邊個粒再爆多次

科學家都做回帶西
考古學家

聽你啲連登仔鳩up我就覺得科學原來咁撚兒嘻

其實d 光由50 億光年外開始飛過黎其間有冇比野影響先？

重力場個d, etc.

牛頓力學 同 相對論 真係一個好例子
就算相對論已經推翻左牛頓力學
日常好多engine野仍然沿用牛頓力學既算法
去到gps之類先要用到相對論去修正
呢個係精細度既問題

粒野可能好重？

關地球咩事

但點解光可以行到咁遠既距離 足足5億光年既距離

地球都形成左40幾億年啦
5億其實唔多

其實呢d咁遠嘅星已經係最勁嘅望遠鏡都睇唔到。佢係靠分析粒星爆炸時發出嘅幅射(部分大質量嘅星爆炸後發嘅能量最少可以持續幾日，能量多過太陽成世發嘅，但當然傳到黎地球只會得翻極低能量，不過會係有連續嘅特定波長，依架科技仲有能力探測到)

整個光譜出黎會知係同一粒星(每粒星嘅成份會有唔同)，同埋搵翻佢紅移幅度(宇宙會膨脹，粒星會離我地遠左令佢發嘅幅射嘅波長對我地黎講有規律地增加)去推測佢嘅距離

補充翻原來美國哈伯望遠鏡觀測到嘅距離有140億光年 仲可以睇到

james就黎頂上 好期待

讀書就讀得仔細d 如果係推翻 已經係講緊F 唔係正比 m & a 又或者係仲有其他factor正比F 而你同我今日都唔會仲學緊已被"推翻"既古典力學
其實相對論對古典力學只係一個補充 講緊既係因為去到接近光速既時候唔valid 而相對論有一個修正

情況就等如瞎子摸象 牛頓摸隻腳 唔代表牛頓寫個條公式去形容隻腳係錯

另一個解法通唔通到?

重力影響光

超新星 同 地球 之間有 巨大行星 + 超新星 同 地球 距離極遠 所以 地球測到 光暗光暗 波動

實際上 粒超新星 只係爆咗一次

現今科學都已經解釋唔到黑洞呢樣野 ，解釋到既話時間呢樣野就會被推翻

唔係淨係靠睇光嘅明亮度，仲有好多種數據。呃到一種數據都呃唔到第二種

點先算解釋到？好多基本概念例如黑洞會放幅射等霍金同好多科學家都可以証明到。時間一直都係宇宙嘅一個維度，可以點樣被推翻法？

有bug

咁撚多文科仔

宇宙係人類禁區，上帝根本唔想人類走出宇宙

天道意志

宇宙以外有d乜 真係可以令人無限ff
可以係另一個宇宙 可以係任何野

不過可觀察宇宙以外太遙遠 可能永遠都觀察唔到

btw 都好想知道銀心後面有d乜
但銀心後面 雖然同可觀察宇宙入面相比近好多
但係俾銀心遮住乜都睇唔到
理論上 成個可觀察宇宙人類都可以探測到d電波
去知道佢地大慨有d乜係度
但係銀心後面就乜都睇唔到
真係令人好好奇

其實唔洗咁在意所謂解唔解釋到
好多時人類送到隻衛星去個星球度先發現有唔少野同當初估計唔同
所以就要不斷upgrade d 望遠鏡或者送隻衛星過去近距離觀察
而家好似整緊gravitational wave telescope, 又多D野睇

btw 木星真係好靚

乜9可觀測不可觀測宇宙
就係班人類成日覺得宇宙好大好多野
去探測佢，佢咪越整越大
如果人類唔係咁諗，珍惜當下，宇宙就冇咁複雜
宇宙係反映緊人類嘅內心
所以我地要停止探索宇宙
轉而探索自己嘅心

探索自己既心，咪搞到內心越黎越複雜

但係意識先係所有萬物嘅來源

LM

其實單野我有責任

條友直頭痴撚咗線

自然/另類療法撚全面進場 一講科學post點都見到幾個

痴撚線公司

亞視

理論上and推測上應該係同觀察到的銀心附近冇乜分別
但係實情會唔會有d有趣的發現無人知
會唔會存在其他奇怪的物理現象
呢個就係令人吸引的地方

上連登真係大把新理論

唔撚識就收皮啦

五億光年 而家粒星仲係唔係到都未知。

前世做錯事

不斷輪迴死前一刻

一定係外星文明控制恆星演化，利用超新星釋放嘅能量為自己提供能源進行光速旅行，對外殖民化周邊行星。反觀人類連一個死肥仔都搞唔掂。